[女權]應唔應該取消合併派位

自從1978年開始實施中學學位分配辦法以來，就一直實施男女分開派位，惟此舉一直不為人知。直至1998年，有家長不滿其女兒的派位結果比同校成績比較差的男學生差，於是向平等機會委員會投訴，經調查後才發現中學學位分配辦法一直採取男女分隊，並被平等機會委員會裁定違反性別歧視條例。最後教育統籌局於2002年決定採用男女合併派位模式。

教育司署當初推行此措施，是因為有科學研究顯示男女的發展及學習上存在差異，為照顧此等差異，政府便實施男女分開派位，讓某一性別的學生升學機會不會因發展的差異而佔優或失去優勢，亦確保每間男女校的男女生人數均等。[3]自從男女分隊被平等機會委員會裁定違反性別歧視條例後，教育署曾作出模擬，謂實施男女合併派位會導致中學男女生比例失衡，影響學生社交發展，亦對學校安排合適設施（如男女廁）不利。

實行合併派位後，部分學校的確出現男女比例失衡現象。數據顯示，較多女生能夠被分派至第一派位組別的學校，而較多男生則被分派至第三派位組別的學校（當時已實施三個派位組別的制度）。[4]這導致很多第一派位組別的男女校變得像女校一樣，男生成為校內的少數分子。新制度雖然平息了女生家長的不滿，卻又引起男生家長的反對，批評這個安排是逆向的性別歧視，並曾引起「何謂公平」的討論。[5]至今，當局仍採用男女合併派位模式，而尚未有一種兩全其美的中學派位方法，上述問題依然存在。

讀過econ都知
點都會有歧視

女權膠
只會保留對自己有利的
對自己不利就會話係歧視

讀過書都知小學生發緊育同未發差好遠

分開派位係好合理，記得之前睇過邊份報紙有解釋生理上女性較男性早熟，明顯考試更有利

男女比例平衡
支持

你咪戇鳩啦,
男女廁合併, 我地仲撚洗去

英國佬有智慧

排隊排到上球

屌再講一陣女權入稟取消尿兜呀

根本女人就唔洗讀咁多書 有閪就搵到食啦

柴田妹又會入黎話男仔懶架啦

屌你清朝出世？

咪係 女權講嘅平等 就係就佢

實行合併派位後，部分學校的確出現男女比例失衡現象。數據顯示，較多女生能夠被分派至第一派位組別的學校，而較多男生則被分派至第三派位組別的學校（當時已實施三個派位組別的制度）。[4]這導致很多第一派位組別的男女校變得像女校一樣，男生成為校內的少數分子。

柴田妹說好的平權平等呢

如果將男人派入女校，女人派入男校我就支持

搞咁多做乜尻 學返個垃圾去平機會投訴咪得囉

縮入返老母個閪到啦

應該禁止女人讀書,專心做男人附屬品,繁殖後代咪算

呢個統計幾科學吓

對政府嚟講
其中一個最大嘅問題要有足夠科學證據，證明男女之間有 relevant difference 去 justify 分兩條隊排

否則 EOC v DoE 判決嘅影響會一直維持，如果政府改返分隊又冇證據，幾乎任何未升中嘅女童(同家長)同埋平機會，都肯定有 standing 申請禁制令唔俾政府改，而政府係冇足夠證據下，不可能抗辯成功

換句話講，一日冇足夠有力嘅科學證據，政府做呢樣野都係嘥錢鳩做

確保少數精英男性可以享有大多數女性

啱啊 出街急屎都唔知點算

男女廁合併既話
男人急屎真係預瀨屎都得

每人限用3分鐘
夠鐘自動開門沖廁
睇下邊個驚d

女權撚=輸打贏要
女人弱勢 > 受保護
女人強勢 > 平分

專業人士要加入女性
又唔見有好多女人做地盤/跟車

岩呀，同樣道理，的d早d發育嘅女人考試考贏未完成發育嘅男仔都係勝之不武

支持更衣室 男女廁 運動合併
校服不分男女 全部平頭裝
利申 無讀書好耐

有冇女性加入討論

然後門口等個男人比人metoo

自己廢入唔到就唔好賴遲發育啦

女權撚呢

其實難得個post正常先先
就講少陣無聊野...
俾返少少高質討論啦

有一隻

謂實施男女合併派位會導致中學男女生比例失衡，影響學生社交發展

知有問題仲繼續比男校女校出現
我屌你老母 幾撚時先cut撚晒男校去

其實你閱讀理解係咪有問題
人地講緊男女校既男女比例失衡呀大佬

人地男女校失衡 男女校變到男校女校咁
你係咪蠢撚過隻豬

男女校性別失衡 ，男校女校就唔會性別失衡

你up乜鳩
男校女校性別失乜鳩衡

男校女校點解唔可以性別失衝？

屌你老母女權

女校性別失衡
全面要求MCS DGS收男學生

啲留言做乜
想正常討個論都唔得

回家了

又係毒撚圍爐飛機post